%@Titre:Polynésie Sept 2012
Une usine de Moorea fabrique du jus de fruits.
 
Soit $C$ une fonction qui, à une quantité de jus fabriquée en litre(s) associe le co\^ut de fabrication en F.
 
On a représenté ci-dessous la fonction $C$ pour une quantité de jus comprise entre $0$ et 130 litres. 

\medskip

\begin{center}
\psset{xunit=0.085cm,yunit=0.0085cm}
\begin{pspicture}(-5,-50)(135,800)
\psaxes[linewidth=1.5pt,Dx=10,Dy=100]{->}(0,0)(0,0)(135,800)
%\psplot[plotpoints=8000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{130}{x 3 exp 3 div x dup mul 67.5 mul sub x 2525 mul add 0.019017 neg mul 600 add}
\pscurve[linewidth=1.25pt,linecolor=blue](0,600)(10,660)(20,678)(30,680)(40,662)(50,628)(60,575)(70,525)(80,470)(90,430)(100,400)(110,395)(120,410)(130,455)
\end{pspicture}
\end{center}

À l'aide du graphique ci-dessus, répondre aux questions suivantes :

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Donner le coût de fabrication de 100 litres de jus. 
		\item Pour quelle(s) quantité(s) de jus, le coût de fabrication est-il  supérieur à 550~F ?
	\end{enumerate} 
\item
	\begin{enumerate}
		\item Donner l'image de 85 parla fonction $C$.
		\item Lire $C(75)$. 
		\item Donner le(s) antécédent(s) de $600$ par La fonction $C$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}